<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python w Malinach</title>
    <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/</link>
    <description>Recent content on Python w Malinach</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [Cactus](https://github.com/digitalcraftsman/hugo-cactus-theme).</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2017 11:23:32 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2 W 1</title>
      <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/2-w-1/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 11:23:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/2-w-1/</guid>
      <description>Output + Input Comming soon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Red Switch</title>
      <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/red-switch/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 14:49:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/red-switch/</guid>
      <description>Lord of the Red switch Ostatnio omówiłam i przetestowałam sposób komunikowanie się Malinką za pomocą GPIO output, poprzez zaprogramowaną przez nas sekwencję zapalania się i gaśnięcia dwóch diod LED, rzecz jasna czerwonych ;)
Tym razem spróbuję wywołać zdarzenie w naszym, zewnętrznym świecie i zobaczymy jak na to zareaguje Malinka. Podepnę nic innego jak zwykły przełącznik chwilowy ON-OFF, koloru&amp;hellip; czerwonego :)
Czego potrzebuję?
 1 x płytka stykowa 1 x przełącznik chwilowy ON-OFF 2 x rezystor - jeden rezystor 10k Om oraz drugi wystarczy 1k Om.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niech stanie się Jasność</title>
      <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/leds-on/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 18:17:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/leds-on/</guid>
      <description>LED&amp;rsquo;s On Zaczniemy od najważniejszego czyli komunikacji z Malinką. Jak sama nazwa wskazuje port GPIO czyli General Purpose Input Output umożliwia Malince komunikację na dwa sposoby.
W moim tłumaczeniu:
 input - czyli wszystko to co jest sczytywane/odbierane ze świata zewnętrznego przez Malinkę, inaczej dane które do niej &amp;lsquo;wpadają&amp;rsquo; np. rozmaite informacje z czujników czy wciskany w danym momencie przez nas guziki, najczęściej czerwone (i nie mam pojęcia dlaczego najczęściej w tym kolorze).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierwszy post</title>
      <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/first-post/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 20:02:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/first-post/</guid>
      <description>First thing first Chciałam rozpocząć od opisania prostego podpięcia diody LED, ale gdy zaczęłam wyliczać jakie elementy są do tego niezbędne, szybko uświadomiłam sobie, że dla takich osób jak ja, które naprawdę zaczynają od zera (czyli kliknięcia w guzik w sklepie internetowym z pierwszą Malinką w koszyku), ważne będzie porządne wprowadzenie, no i postanowiłam zrobić jeszcze jeden krok w tył.
Tak więc:
Wybór Malinki i nie tylko
Tak jak wspomniałam, moją przygodę z Malinką zaczynam na Raspberry Pi Zero, ponieważ na dzień dobry nie potrzebuję dużej mocy.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>