<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python w Malinach</title>
    <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/</link>
    <description>Recent content on Python w Malinach</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [Cactus](https://github.com/digitalcraftsman/hugo-cactus-theme).</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Feb 2019 21:52:36 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Return of Red Button</title>
      <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/return-of-red-button/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 21:52:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/return-of-red-button/</guid>
      <description>Start with off, czyli zaczynamy od końca Pomimo wielu zalet jakie posiada Malinka, można znaleźć jedna wadę, taką tycią. W sumie to nie należy rozważać w kategoriach wady lecz wyzwania jakie Malinka stawia przed nami :). Otóż chodzi o mały, jak to w RPi, ale całkiem przydatny przycisk a w zasadzie jego brak. Przycisk dzięki, któremu będzie można w sposób bezpieczny wyłączyć Malinkę. Teraz też można za pomocą przycisku shutdown lub komendy w terminalu sudo shutdown -h now.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Button&#43;Camera</title>
      <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/button&#43;camera/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 18:26:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/button&#43;camera/</guid>
      <description>Press the button and &amp;lsquo;say cheese&amp;rsquo; A co gdybyśmy chcieli zrobić zdjęcie osobie, która odwiedza nas kiedy nie ma nas w domu, uparcie dzwoniąc do drzwi? Z rozwiązaniem może przyjśc Malinka. Poniżej opiszę jak możemy zaiprowizować rozwiązanie. Wyobraźmy sobie, że nasz dzwonek to nic innego jak zwykły przełącznik ON-OFF, najlepiej ten czerwony ;) Do tego będziemy jeszcze potrzebować kamery. W ninijeszym poście nie podejmuję się opisywania instalacji rozwiązania w &amp;lsquo;ścianie&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keep Rolling</title>
      <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/keep-rolling/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 21:19:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/keep-rolling/</guid>
      <description> Catwacher: podwozie, czyli zaczynamy od koła </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dzień_Noc</title>
      <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/dzie%C5%84_noc/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 20:00:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/dzie%C5%84_noc/</guid>
      <description>&amp;lsquo;Czy ktoś widział kotecka?&amp;rsquo; - zapytał Tweety Kolejny projekt chciałam aby był z gatunku praktycznych, lub prawie praktycznych. Wyobraźmy sobie, jest noc i coś się kręci pod oknami. Co zrobić? Najlepiej zaświecić światło i sprawdzić.
Można też zaopatrzeć się w lampę z czujnikiem ruchu, tzw. &amp;lsquo;fotokomórka&amp;rsquo; lub&amp;hellip; można zbudować ją samemu :)
Co się przyda?
Dla większej przejrzystości podzielę sobie wszystkie elementy na dwa &amp;lsquo;zespoły&amp;rsquo; czujników:
Czujnik PIR - czyli wszystko to, z czego korzytałam w ostatnim projekcie:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 W 1</title>
      <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/2-w-1/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 11:23:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/2-w-1/</guid>
      <description>Output + Input Mam już za sobą jeden projekt, w którym poprzez GPIO output steruję zapalaniem i gaszeniem diody LED. W drugim zaś projekcie, przekazuję informację do Malinki za pomocą przełącznika ON-OFF, poprzez ustawienie PINu na GPIO input.
Pytanie: Czy można w jednym programie użyć jednocześnie ustawienia GPIO na output i input ? Odpowiedź: Otóż, można :)
Co może się przydać?
 1 x płytka stykowa 2 x dioda LED - najlepiej dwa różne kolory np.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Red Switch</title>
      <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/red-switch/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 14:49:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/red-switch/</guid>
      <description>Lord of the Red switch Ostatnio omówiłam i przetestowałam sposób komunikowanie się Malinką za pomocą GPIO output, poprzez zaprogramowaną przez nas sekwencję zapalania się i gaśnięcia dwóch diod LED, rzecz jasna czerwonych ;)
Tym razem spróbuję wywołać zdarzenie w naszym, zewnętrznym świecie i zobaczymy jak na to zareaguje Malinka. Podepnę nic innego jak zwykły przełącznik chwilowy ON-OFF, koloru&amp;hellip; czerwonego :)
Czego potrzebuję?
 1 x płytka stykowa 1 x przełącznik chwilowy ON-OFF 2 x rezystor - jeden rezystor 10k Om oraz drugi wystarczy 1k Om.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niech stanie się Jasność</title>
      <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/leds-on/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 18:17:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/leds-on/</guid>
      <description>LED&amp;rsquo;s On Zaczniemy od najważniejszego czyli komunikacji z Malinką. Jak sama nazwa wskazuje port GPIO czyli General Purpose Input Output umożliwia Malince komunikację na dwa sposoby.
W moim tłumaczeniu:
 input - czyli wszystko to co jest sczytywane/odbierane ze świata zewnętrznego przez Malinkę, inaczej dane które do niej &amp;lsquo;wpadają&amp;rsquo; np. rozmaite informacje z czujników czy wciskany w danym momencie przez nas guziki, najczęściej czerwone (i nie mam pojęcia dlaczego najczęściej w tym kolorze).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierwszy post</title>
      <link>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/first-post/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 20:02:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kczenczek.github.io/Python-w-Malinach/post/first-post/</guid>
      <description>First thing first Chciałam rozpocząć od opisania prostego podpięcia diody LED, ale gdy zaczęłam wyliczać jakie elementy są do tego niezbędne, szybko uświadomiłam sobie, że dla takich osób jak ja, które naprawdę zaczynają od zera (czyli kliknięcia w guzik w sklepie internetowym z pierwszą Malinką w koszyku), ważne będzie porządne wprowadzenie, no i postanowiłam zrobić jeszcze jeden krok w tył.
Tak więc:
Wybór Malinki i nie tylko
Tak jak wspomniałam, moją przygodę z Malinką zaczynam na Raspberry Pi Zero, ponieważ na dzień dobry nie potrzebuję dużej mocy.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>